<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://cyucelen.github.io/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cyucelen.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-10T18:05:48+03:00</updated><id>https://cyucelen.github.io/</id><title type="html">Çağatay Yücelen</title><subtitle>Simple is better than complex.</subtitle><author><name>Çağatay Yücelen</name></author><entry><title type="html">İlk yazı ve Richard Feynman</title><link href="https://cyucelen.github.io/other/2019/01/10/ilk.html" rel="alternate" type="text/html" title="İlk  yazı ve Richard Feynman" /><published>2019-01-10T17:21:05+03:00</published><updated>2019-01-10T17:21:05+03:00</updated><id>https://cyucelen.github.io/other/2019/01/10/ilk</id><content type="html" xml:base="https://cyucelen.github.io/other/2019/01/10/ilk.html">&lt;p&gt;Bu yazıyı, neden blog yazmaya başladığımı anlatmak ve merhaba demek için yazıyorum. Bu blog çoğunlukla yazılım geliştirme fikirleri, bilgisayar bilimleri hakkında ilgi duyduğum konular ve edindiğim tecrübeler hakkında olacak.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;neden&quot;&gt;Neden?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Blog yazmaya başlamamın nedeni, spesifik konularda öğrendiğim bilgileri başkaları ile paylaşıp fayda sağlamak. Bunu open source community’e borç olarak da görebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öğrendiklerimi paylaşmak istememin sebebi ise bunu seviyor olmam. Öğretmek konusunda ne kadar başarılı olduğum tartışılır fakat elimden geleni yapıyorum :). Birilerine öğrendiklerinizi öğretmeye çalışmanın faydasını her zaman gördüm. Bildiklerinizi sorgulamanızda yardımcı oluyor, bilmediklerinizin farkına varıyorsunuz ve bir süre sonra, herhangi bir konuyu öğrenmeye başladığınızda, başkasına öğretecekmiş gibi öğrenmeye başlıyorsunuz. Daha basit ve daha anlaşılır nasıl anlatırım arayışına girip konuyu kendinize anlatıyorsunuz aslında. Bence bu kazanılması gereken önemli bir özellik, çünkü sizi kabuller yapmaktan uzak tutuyor ve derinlemesine öğrenmenizi sağlıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tüm bunları özetleyen ve “neden?” sorusunun cevabını veren bir metodoloji ile yazıya son vermek istiyorum.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;feynman-tekniği&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wikizeroo.net/index.php?q=aHR0cHM6Ly90ci53aWtpcGVkaWEub3JnL3dpa2kvUmljaGFyZF9GZXlubWFu&quot;&gt;Feynman&lt;/a&gt; Tekniği&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/feynman.jpg&quot; alt=&quot;Richard Feynman&quot; class=&quot;align-left&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adım 1-&lt;/strong&gt; Bir kağıt al ve konseptin adını kağıdın en tepesine yaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adım 2-&lt;/strong&gt; Bu konsepti, sanki başkasına öğretiyormuş gibi kendi sözcüklerin ile açıkla. Düz ve sade bir dil kullanmaya çalış.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adım 3-&lt;/strong&gt; Açıklamanı gözden geçir, bilmediğin veya açıklamanda eksik olduğunu hissettiğin noktaları doldurmak için kaynaklara geri dön.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adım 4-&lt;/strong&gt; Basite indirge ve analojiler kullan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you can’t explain something simply, you don’t understand it well enough &lt;br /&gt; ~Albert Einstein&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Çağatay Yücelen</name></author><category term="ilk" /><summary type="html">Bu yazıyı, neden blog yazmaya başladığımı anlatmak ve merhaba demek için yazıyorum. Bu blog çoğunlukla yazılım geliştirme fikirleri, bilgisayar bilimleri hakkında ilgi duyduğum konular ve edindiğim tecrübeler hakkında olacak.</summary></entry></feed>